\begin{exercice}[Le c\oe ur a ses raisons...][\algo]
  Sébastien, étudiant de 19~ans, veut s'inscrire dans une station balnéaire pour
un séjour d'été
où il aurait des chances de rencontrer des jeunes femmes de son âge.\par
    Prenant quelques références, les stations lui fournissent la moyenne
d'âge des inscrites. 

    Station~A: 19~ans. \hfill Station~B: 31~ans.   \hfill ~\par
    Sans hésiter, il s'inscrit dans la station~A!
\begin{enumerate}
    \item Le choix de Sébastien est\nobreakdash-il judicieux?
\end{enumerate}

Les tableaux ci-dessous indiquent les âges des inscrites dans les deux
stations.\\\vspace{3em}
\parbox{0.49\linewidth}{\begin{tableau}[c]{\linewidth}{2}
     \hline 
\multicolumn{2}{|>{\columncolor{J3!30}}c|}{Station A}\\
    \hline
     \rowcolor{FondTableaux}  Âge & Effectif \\       \hline  
       2  &3 \\       \hline  
       4  &1 \\        \hline  
       5  &1 \\        \hline  
       7  &1 \\        \hline  
       10 &1 \\        \hline  
       11 &2 \\        \hline  
       34 &1 \\        \hline  
       35 &2 \\        \hline  
       50 &1 \\        \hline  
       58  &1 \\        \hline  
           \end{tableau}}\hfill\parbox{\linewidth}{
   \begin{tableau}[c]{0.49\linewidth}{2}        \hline 
      \multicolumn{2}{|>{\columncolor{J3!30}}c|}{Station B}\\    
        \hline
        \rowcolor{FondTableaux}      Âge  & Effectif \\      \hline
        18 & 1\\        \hline 
        19 &5\\        \hline 
        20 &2\\        \hline 
        45 &2\\        \hline 
        46 &1\\        \hline 
        47 &1\\        \hline 
        48 &1\\        \hline 
        50& 1\\        \hline
    \end{tableau}}
    \vspace{-3em}
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{1}
    \item Pour les deux stations:
    \begin{enumerate}
    \item donner la fréquence de la valeur 19;
    \item calculer la médiane et les quartiles;
    \item calculer l'étendue;
    \item déterminer la modalité de la plus grande fréquence.
    \end{enumerate}
    \item Finalement, le choix de Sébastien est-il judicieux? Argumenter.
    \item Écrire l'algorithme que Sébastien a utilisé pour \\calculer la
        fréquence de la valeur 19. 
\end{enumerate}
\end{exercice}
